[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（14）

Postcrossing 目前已有約68萬玩家，
分佈在世界各地212個國家地區內，
參與者可以收到來自全世界的明信片。
寄出一張明信片的參與者可以收到至少一張來自其他國家參與者的明信片。

寄出明信片的總數共50名的國家。包括：
美國 德國 芬蘭 荷蘭 俄羅斯
中華人民共和國 中華民國 白俄羅斯 波蘭
英國 烏克蘭 日本 加拿大 葡萄牙 澳洲
法國 立陶宛 捷克 巴西 義大利 西班牙
比利時 愛沙尼亞 瑞士 奧地利 馬來西亞
泰國 土耳其 香港 拉脫維亞 新加坡 紐西蘭
挪威 斯洛維尼亞 羅馬尼亞 匈牙利 愛爾蘭共和國
瑞典 南韓 菲律賓 克羅埃西亞 印度 印尼
希臘 南非 丹麥 斯洛伐克 以色列 盧森堡 冰島

註冊教學：

抽地址教學：

寫卡教學：

點按Send a Postcard＞
Request address
就會隨機抽取到一則地址，就是明信片需要寄往的地方。

抽取到地址後，會同時出現一組POSTCARD ID，
必需將ID寫於明信片上，
收件者會用此ID登錄證實已經收到你的明信片。
當對方收到明信片後，系統會自動把你的地址隨機派給世界各地的朋友，
等待一張陌生的明信片出現在你信箱。

官方網站：
登入成為會員，填寫基本資料，最重要是填寫正確地址。

Credit: 暴君薯圈
感謝巴打

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通，如遇上亞洲玩家，當時可以寫中文。

寫地址常見問題?
答：中英文都可以, 國家名一定要英文(中國、台灣最好寫中文啦，派信會快D)
通常寫右邊，郵票貼右上角

郵票幾錢？
答：香港本地$1.7，國際$3.7-3.8，差唔多全世界寄野最平。
第一區 - $2.9
亞洲（日本除外）

第二區 - $3.7
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

第三區 - $3.8
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地
詳細DOWNLOAD 番HKPOST APP 查下

2018年1月1日起將會調整郵費：
香港本地$2.0，第一區$3.7，第二區$4.9，第三區$5.0
到時差唔多全亞洲寄野最貴

現時郵資計算功具

2018年1月1日起郵資計算功具

收到明信片一定要登陸ID？
答：一定要，因為先會繼續將你地址派出去。

進階交換？
答：於Postcrossing內可以寫個人檔案，將你想收到明信片的類別寫低，外國朋友會因你喜好已寄送明信片給你
甚至銀幣，郵票，樹葉，茶包，咖啡，零食等等等．．．．

交換完後可以成為筆友？
答：當收到明信片後你可以回覆留言比佢，可以查詢直接交朋友。

香港咩地方買到明信片?
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝，80M巴士專門店

舊連登post
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

高登都有, 有興趣可以自己google 下

進階玩法

另外仲可以係官方forum （）玩tag / Round Robins 去收集明信片
當然記得睇清楚係人既規則！

連登交換卡計劃

填form呢度 :

呢個係回覆(會不定期更新) :

請各位自行聯絡

來年通用郵票（新面值）及特別郵票

另請注意2018年1月1日 將會加郵費

留名 天氣凍各位保重，我都咳左成兩個禮拜

明明好用心劃咗D野,問佢野吹下水.
收到但冇回覆.

take care

天氣凍啦，各位保重唔好冷病

新界再低一兩度

lm

海邊更低三四度

病左等好

日本郵票畫風好靚
唔知係咪通用

2張都正

收到第2張FOTW

正皮 俾絲打

諗左好多年都冇寄

旅行達人巴絲們 快啲試下新mode啦

中國 - 目的地我有去過既，我會講下我去既感受
或者講下香港真實生活，廢事等佢地以為香港人人住大屋返工淨係吹水 (佢地睇得無線劇太多)

下次去澳門我會試下開

點解呢排咁冷清

一定係天氣問題…

早幾年寄過俾10個聖誕老人
男友收到8封回信
記得11月尾好寄出 12月中就啱啱好時間收到哂

新人留名
想問下received多過sent係唔係正常？
唔係寄一張收一張？

好正常
我received>sent 3張

上年寄左好多收等三張

今日暖返啦

都凍啊

請問收到邊幾個國家

呢兩日都係著短袖

德法 同 有碟嗰個
唔知會唔會封底 今年搵翻出黎再寄呢

收到要同大家分享一下

收到冰島寄既卡係咪算少有？

jealous

我見得224 members 好lucky

我收極都係ru cn tw fl us

2萬3千張only好難有

冰島

佢張巴西Belo Horizonte

仲有我地HK

我出卡量50都無.... 咁我真係好lucky

配2006嘅$1.9 咪$5囉
加郵費啱啱好

我同cn冇乜緣

有無人已經收到聖誕老人既回信 今日收到法國聖誕老人回信 個信封好靚

琴日有巴絲講過

東南亞嚟講,港人最常去泰>新加坡>馬拉>越南=印尼(巴里島)>柬埔寨>免電

收到封入面得張白紙寫左幾句野

唔reg

一個荷蘭細路黎

Miffy郵票
個荷蘭人d郵票全部都係2005/2006年
唔知佢係咪集郵㗎呢

個細路仔咁可愛搞笑嘅

見細路照register
大人真係理鬼佢

收到1001張了

巴打玩左幾耐

13年3月開始

中間停過3個月

追舊post發現有巴打問greetings from Hong Kong
我仲有未派晒(全新)，想要可以問我

全部失蹤人口

我張德國都係43days!!

咁樣會唔會俾人停個AC

我幾個月前見到個post先join 無留過言姐

我mon咗post幾個月先決定玩
宜家玩咗2個幾月咋
仲帶咗2個朋友仔玩

keep住有人reg就唔會

歡迎樓上咁多位巴絲加入Postcrossing嘅大家庭

如果有卡差唔多Expire，你地會唔會DM佢地問下?
假若last seen仲係一星期內

準備寄第一張Postcard

歡迎

個人會睇下咩國家 如果德、日或其他慣咗快到會禮貌問下佢到咗未

請問介唔介意reg咁 如果係俄我會expired咗再過幾日

好黑仔

全部失蹤人口，冇野搞錯呢d都係石沉大海

pm比佢都冇用

我張莫斯科五十幾日

好想知係咩靚卡俾人偷哂

有時寄張靚卡最尾冇reg真係好灰

忙的時候唔想d卡去得咁快就會tick
不過tick完試過中返德美

開始有點麻目了

有俄美travel緊, 冇晒德

抽中台灣抽唔到德

紅字 :

Btw 真係唔覺俄少咗 俄一到就抽番俄 仲要試過張俄30日未到就抽第二張俄

而家試慣咗快德 其他地方唔係rare有啲食唔落

以%黎計香絲壓倒性跑出

話說

2017/18年顧客滿意程度調查

台灣仲要次次抽到D新手

tick重覆中少左俄

抽到個百日唔reg

等下啦

留名

張德國寄失左.. 好在個外國姨姨肯幫我reg返

郵票及集郵服務表現

6.1 「郵品訂購服務」

6.2 「網上郵」服務

6.3 發售中國內地及海外集郵品（如國家選擇、郵品種類等）

6.4 本地郵品設計

6.5 整體表現

肯reg已經好好

有時好怕遇到新手

最易中失蹤人口就係新手

唯有放手一博

係咪我寄張卡expired後 系統會再抽多個人寄俾我？
我之前寄去俄, expired後對方先reg
之後我依加sent 同 received個數相差1

正常既
系統會調節返

有張postcard係動物卡
所以講下香港獨有物種再地理/生物角度講下華南都冇好神奇
加多句有啲名用咗廣東話
因為香港人用廣東話

明明冇寫過噓國歌同雨傘嘅野但回信竟然有提

間唔中都有

好靚啊!!

多謝資訊
心郁郁想自己整返個

我又分享下
左上淘寶買，用黎寫ID
至急同孫權係日本買
Airmail同Do not bend旺角整

喊出黎
抽5個3個新手

我整左回郵地址嘅印仔

新手收應該都幾肯reg
寄會大鑊D

好鳩架time new roman咋

早晨，又到星期五…
今日天氣明顯凍左 ，大家要注意保暖…

無寫野既PROFILO
都唔知寄咩好

我會寄香港風景卡 然後介紹香港

事緣我寄出咗一張卡，張卡travel緊的時候，我將張卡正面相upload咗上postcrossing
但對方reg咗卡後，我去sent果頁無得㩒翻張相嚟睇，又無加號比我重新upload，係咪姐係對方del咗我張相

同問

WOW PC轉咗聖誕版面

係

有機會個receiver鍾意遲d自己scan上去
唔好灰心

呢個都係
有啲執得幾靚

好有氣氛
搞到我拎返啲聖誕theme 卡出黎寄

點解個Hurray email前嗰排冇左呢句？但琴日又有返
Now YOU will receive a postcard from another random member... keep an eye on your mailbox!

先帶返個頭盔，以下純粹個人觀察所得（PC only）：
當你Send大過Received，只要你張卡被登記，你個地址就會自己喺系統被抽中最少一次，所以會出現 Now YOU will receive a postcard from another random member... keep an eye on your mailbox!
但當你Received大過，你嗰地址理論上應該唔會被抽中（直到2者差距少於1/平衡…），所以會無咗上面句英文。

而PU上暫時未發現依個規律，只要有被登記，記一定會被抽中最少一次，不論收發差；所以PUer基本上都應該會Revceived大過Send，特別係最早1年加入嘅PUer…
（PU上Send卡Top 1位人兄係香港人）

PC應該係平衡都冇呢句 之前一直都係平衡 當我>1就有呢句

頂原來我開左飛航模式所以先唔覺有message
絲打你買過？扣左錢大約process幾耐先發貨？

Essay byebye

多謝分享，下次試下用gbp買
我試過4-5日先發貨

希望聖誕前到

我一開始以為係信封design，點知係佢手畫

各位邊度買郵票多?
我懶得搵 諗住淘寶香港郵票
有冇人試過?

想買啲特別啲嘅郵票
邊度會有得買?

即刻靚左好多

德國嗰張好靚!

12個鐘頭冇人
我Lonely Lonely Christmas

我年年都Lonely Christmas架啦

呢啲天氣好引誘去訓個靚晏教

訓醒就第2朝

早晨

我有追post架 呢排好忙寫咗postcard都唔記得拎去寄
快啲到8號我就自由啦

早晨 都係啱啱起身

係時候瘋狂寄嚕

巴打同我地瘋狂寄

溫馨提示，大家注意聖誕空郵戳郵日期啊…

未load到張圖之前諗緊咩係空郵戳

每天都有錯字神的祝福

美國截咗啦，我仲未寄

不要再說了

成個十一月逃避唔諗呢樣嘢

Btw落親局寄旁邊緊有人問職員幾時加價

唔係幾明 如果截左先寄郵局就hold到出年? 但係仲可以用舊郵費?

之前試過過左截郵寄英國，都聖誕節嗰陣到
我諗截郵嘅意思係保證你一定聖誕前到，過左先寄就未必。而唔係hold起，郵局繼續會寄吖

終於做晒功課 今晚可以寫返卡

原來係咁thx

要溫書考試未得閒寫卡
有4個quota響手但係我冇晒$3.7

貼三十七個一毫嘅時間到啦

開左版3.7黎使

有3個quota係手 唔駛考試

我前日都開咗版新3.7

今年用唔哂順延到出年

記得要痴多一個幾毫

然後，每張都要貼多幾豪…
等於，每個月要俾多幾十…

$3.7可以寄亞洲

收到張ad card, 本身有考慮唔reg
但係稀有國家

Ad卡/免費有時候都會幾靚…
總比收到外國回流返後嘅淘寶卡好
Reg咗當多個座標都好啊

稀有國家 First Reg

Reg 左

無野做玩下先

個方向

R.I.P.

成日冇人

第一張PU嘅卡到左

呢度有幾多人有玩埋PU？

lm..

有account但inactive左

德國個雪人水晶球郵票好得意

雪人好得意啊…
芬蘭之前收過一個版本係藍天白雲版本…（今晚補圖

新已更

一reg完卡，PC個網就down左

想reg就down左

又上得返了
PC個blog有介紹寫信俾Santa

自推
香港郵政都寄聖誕卡黎

我未反轉張卡之前，以為係椰子巴寄黎...

補圖

忙左成個十一月，終於有時間寫明信片

對，你記錯了
講到我地母語係英文咁

點解好多張美國嘅卡個戳去左正面
毀左我張卡啊啊啊啊

收到個寄去台灣既回覆
同佢講我月尾會去台灣, 佢介紹左好多地方, 覆左好多字 好滿足

恭喜你收到好回覆 記得多謝返佢!!

相認

調轉晒D字

有愛

葡萄
遇到啲咁熱情既台灣人好想同佢瘋狂CHAT

個聖誕戳係幾靚嘅
不過下面d樹同右上個聖誕鹿車發生咩事

美國究竟有冇正常靚靚嘅戳㗎

個印如果係清晰，應該幾靚…

你地留意下新收嘅卡有冇個靚d嘅版本

冇晒人
小毒毒報到

年尾忙到甩轆…

me too
無時間寫卡
但寫唔哂就加郵費

行一轉文具舖又添置三支新筆寫卡

[集思廣益]你地多數用咩筆寫

Lm

早晨，又到星期五…

[member]
尋日收到張波蘭卡…
係Happy Procrossing 特別郵戳啊…

我都收到兩封聖誕老人嘅回信

正

連天氣都有印仔

我都收過兩張德國一樣嘅印仔

一樣印仔 +2

加拿大同德國

我手畫天氣
其實香港嘅天氣得晴天、陰天同落(大)雨

但係香港唔落雪 sad

琴晚抽卡諗起
仲有少於1千張卡就到HK543210

新手留名
我抽中咗嗰個人個last seen係20日前 係咪正常架

睇你好唔好彩啦 有機會係佢冇收信所以唔on姐...
我有個加拿大收件者 我寄左四個月啦 到依家佢依然last seen 4 months ago

你嗰本係咪只係可以擺標準size postcard? 大啲既話你會點樣擺?

我本身要寄包褢去法國，但記錯截郵時間 (包褢早明信片幾日截)
而家送俾人地份聖誕禮物睇黎要變新年禮物了

尋日收到兩張 direct swap既埃及明信片

未收/寄過埃及

有心唔怕遲好似係

9月同埃及人 direct swap 而家仲未收到
埃及寄黎要幾耐

暫時我收到嘅postcard得好少好少係大size， 啲大型postcard全部都係華人圈度嚟 我用另外一個盒裝住

我原本已經rcvd>sent，但今日又收到卡...
死喇...有排先平衡

你嗰張寄咗幾耐？

我試左多過十張
等左成個月...

我呢張8月同人direct swap

一凍就冇晒人
我好凍啊啊啊啊啊

天氣凍到，連行去郵局寄卡嘅意欲為零…

寫卡既意欲得返一半

冇郵票響手嘅我，意欲係0...

啱啱更新左
張form係我人手更新㗎...
你地唔好填完發現個回覆冇你填嘅資料，即刻跟住重填先得㗎

Btw下次開post嗰位麻煩幫我將上面藍色字個size較返細d(size=4)，咁樣可以成行出晒，唔洗個腦魔去左下一行
@Kekkou @香絲 @聖誕

手都凍僵埋

仲有少於340張就到HK543210
睇下有冇巴絲過幾日會抽到

應該今日就到

早上抽左張
去到５４２８２Ｘ

下午抽左張 54286X

呢隻畫家卡同Greetings from一樣design，又幾靚wor
唔知邊度有得賣

應該係佢自家製

呢個人未我之前分享過佢嗰張熊貓卡

冇乜印象添

個馬來西亞World Post Day郵票好可愛

好可愛

我要留返d quota下個月開travelling mode，今個月pc唔抽了

低面額已經愈黎愈難買…
反正個幾同兩個幾嗰d面額，網上郵仲買到十個貼紙版本…

有朋友特登去間有特別郵戳嘅郵局寄聖誕卡俾我，郵差叔叔你咩事啊

發生咩事

呢張勁耐都未到 連寄去俄羅斯果張上幾個星期已經收到

543183 啦

今日收到張卡，有另一半郵票啊…

一共有四個

25X，過左了

今日甘岩去郵局買一二毫郵票，問郵差伯伯仲有無雀仔款個陣，佢同隔離同事笑笑口對望左三秒，話一早無曬啦
最後淨係買到啲北果洲同火石洲

巴打知唔知邊到有？

可以去碰運氣

好得意

前日去kt得$0.1

Thx但要過海 都係等開學先去
毒撚放假成日係屋企

冬至快樂

冬至快樂 今日又係結城巴帶團

冬至快樂 玩得開心啲

今日嘅親親結城巴見面會經已完滿結束
多謝樓主同主角鼎力支持

冬至快樂啊

PU收到張香港卡...估計sender係香港人
但係點解寫英文

收工

可能寫慣左改唔到

早啲返屋企食飯啦

好努力終於用晒3.7郵票

下年仲要用wor

3.7冇咁多機會用得著 要出動4.9

仲有幾百個2.9

搵8毫子散左去

有排用

加$2變$4.9咪得囉

原來已經封晒

見到幾間局都封左

點解成日都冇人

結城巴等左有人覆post好耐

就寫完

加油努力

好正

而家7-11係咪冇郵票賣

行左幾檔都話冇，結果ok先有

快啲寫完拎去寄

好耐冇係7-11買過，唔清楚

其實幾鐘意便利店果d係背膠

便利店個啲有唔同

貼紙郵票

便利店果d貼紙黎

覺得貼紙好難用，貼左上去就冇得再郁
平時個時貼上去唔岩位都仲可以推下佢

貼紙係方便好多，不過覺得難用好少會用佢

我想問下大家
大家會點儲post card?
我找不到合size 既卡片袋比佢地

的確 濕水郵票最正

我會用月餅盒
裡面再用密實袋裝起一疊

不過我反而平時係預好咗但係濕水郵票推得郁搞到推斜咗

呢幾日都係當27日截

慢慢寫 寫好啲再寄啦

召喚奶郵票高手

本身鞋盒 宜家升級用個靚少少嘅盒
$12店/淘啦

收到張壽味五日就到
早知尋日收到即reg

我之前試過水筆上水幾好
但都係覺得奶郵票是最好的
因為我太懶太廢唔想去廁所入水
有次直接用水喉水 啲水太勁一沖啲膠就無曬

又多一位奶郵票愛好者

仲有局開門可以寄
但我都抽啲卡寫下先

其實浸下牛奶再奶係咪有味？
可以叫postcrosser試下

伏人地

呢排真係抽咁多失蹤人口

嘥晒我d卡同郵票

21張expired

土耳其真係寄親都寄失

向好既方面諗，聖誕未咁快派到同佢地去左旅行姐

我d卡都係全部travel緊 可能個個去晒旅行

冇旅行去

希望係放假人地唔reg住啦

話說我都有卡expired 都未被reg

好彩呢個未試過

好在冇發生

我都係

抽到個1 sent 0 received 的postcrosser
又要expired 了

冇問題既，新玩家姐

無問題嘅 一收到就會上線Reg卡嘅

聖誕快樂

聖誕絲只係聖誕先出現

聖誕限定的聖誕絲

大家聖誕快樂

期間限定

聖誕快樂啊

好高興認識你

聖誕限定

聖誕快樂 好耐無上嚟

奶郵票巴

唔知咩德國聖誕歌 但個郵票同chop 好好j

毒留家中
啲travelling已經變哂0
12月31抽哂17個quota一炮寄哂佢

Quota:0

個chop

右邊隻郵票

好想去歐洲 點解可以咁靚

chop +100分

🇹🇷 expired

畫得好特別

交通工具好cute!

係啊 係一個貨架上既一格 好唔顯眼
我上次去一見到就雙眼發光 成疊拎左逐張睇

收到張冇id 冇署名

淨係知德國黎
完全幫佢唔到

原來1月2號先開返
btw個鐘好似幾特別，其他郵局個鐘係咪一樣㗎

應該係一樣

係咩

放心起唔到你個樣

PU有好多quota 好想抽卡 要忍手
我覺得應該會抽到好多亞洲

別忍了 現在不寄 一星期後要貴很多

啱啱收到email 26日抵達土耳其
樓上不要灰心

我手上冇$2.9嘅郵票
反而有$3.7

+1
仲未執完屋

邊間？

[member]bookdepostory 100張都未用哂[ /member]

我都收過張乜都無 連郵票同郵戳同係電腦印上去
之前仲有張無郵票嘅 問翻佢佢話搵其他國家嘅人代寄

+2

旺角個間 我上次去買UNO既上面個架

Boxing day
有冇巴絲聽日要開工啦

thanks巴絲 搵日去睇下

好開心 聖誕節 多人上水

今朝先睇到 熊本熊

PU抽到個地址，我第一張收嘅卡就係佢寄黎....
世界真細小

又抽到另外一個寄件者地址
今次仲要係香港

究竟個系統係咪虧㗎 第三個啦

抽到香港咁有趣

之前有響度講過
嗰個香港人仲要寫英文俾我

玩PU抽到本港都幾正啵 17 or 20 x 1毫

K巴不如都加入PU啦

就用晒一毫啦

不了

要去結城巴屋企抆牆紙用

去GPO買啦

我暫時夠用 未需要去gpo

今日要寫七張卡
都係結城巴勁d

食埋飯仲有卡要寫

已開（15）
巴絲推爆此Post後請移玉步

一陣得閒再寫

新郵費好似有$3.4
新post好似漏左一行

食物敏感 痕住寫卡

保重

之前空郵同第一區同價無為意

冇啦啦食蝦身痕

又要買多d郵票

Take care

有張卡到咗 拿拿林抽多個地址寄埋佢

襯未加價 多d寄俾我地

六張有三張

PU好多驚喜嘛，
聖誕同元旦過後應該會易抽中歐洲多d…

呢邊有人搵你

快d搵人實現依個願望啦

剛剛拎個4吋x6吋信封度一度

20粒一毫 真係好勉強

度埋尺寸俾結城巴

結城巴呢方面唔需要幫手嘅 結城巴係挑戰50個一毫嘅勇士

995

甘快15啦

都唔快啦